{
    "question": "Nama lain dari gerakan berdir    adalah ....\r\nA. headspring\r\nB. headstand\r\nC. handstand\r\nD. handspring\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.hand stand semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.handstand</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau nama lain dari berdiri pakai tangan handstand</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-olahraga-tradisional-985",
            "question": "Sebutkan 3 contoh olahraga tradisional!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><ol><li>Karapan Sapi</li><li>Enggrang</li><li>Tarik Tambang</li></ol><p></p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><ol><li>Karapan Sapi berasal dari Madura, Jawa Timur. Olahraga tradisional ini adalah ajang adu kekuatan dan kecepatan sapi. Satu tim terdiri dari dua ekor sapi menarik satu kereta kayu yang dinaiki oleh penunggangnya<strong>.</strong></li><li>Enggrang merupakan olahraga tradisional dari Jawa. Cara mainnya hanya perlu sepasang bambu panjang dan ada pijakan. Orang naik ke pijakan itu dan melangkah ke mana saja dengan bambu. Bermain Enggrang cukup menantang, khususnya bagi yang takut akan ketinggian.</li><li>Tarik tambang salah satu olahraga tradisional paling populer di Indonesia. Sering dilombakan pada momentum HUT RI atau acara-acara non formal seperti gathering atau outing. Tujuannya untuk menjalin keakraban.</li></ol><p></p><p><em>Semangat!</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b-rapat-c-ditekuk-c-pemanasan-d-pendahuluan-c-dilakukan-seti-672",
            "question": "B. rapat    c. ditekuk\r\nc. pemanasan\r\nd. pendahuluan\r\nc. dilakukan setiap hari\r\nd. jumlah pesertanya terbatas\r\n11. Sikap awal gerak langkah dasar melompat adalah berdiri dengan posisi kedua kaki...\r\na. kangkang\r\nd. lurus\r\n12. Berikut ini adalah bagian yang tidak terdapat dalam senam irama adalah ...\r\na. inti\r\nb. pendinginan\r\n13. Berikut ini adalah ciri-ciri gerak berirama adalah ....\r\na. biayanya mahal\r\nb. bermanfaat untuk kesehatan tubuh\r\n14. Gerakan melakukan langkah berjalan adalah ....\r\na. berjalan\r\nb. melompat\r\nc. berlari\r\nd. meniti\r\n15. Trama yang digunakan ketika melakukan langkah biasa adalah ....\r\na. A\r\nc. 74\r\nb. 274\r\nd. 4/4\r\n16. Induk organisasi renang Nasional adalah ....\r\na. FINA\r\nC. PRSI\r\nb. FIFA\r\nd. PBRSI\r\n17. Posisi tangan yang tepat saat melakukan gerakan meluncur adalah....\r\na. menekuk disamping bahu\r\nc. lurus dan menghadap ke bawah\r\nb. lurus dan membuka ke luar\r\nd. menekuk dan saling berhadapan\r\n18. Renang gaya dada gerakannya menyerupai hewan... berenang\r\na. bebek\r\nc. lumba-lumba\r\nb. katak\r\nd. ikan\r\n19. Teknik pengambilan nafas sangat menentukan daya tahan perenang. Teknik pengambilan nafas\r\nperenang gaya dada adalah dihirup.\r\na. melalui mulu dan dikeluarkan melalui hidung\r\nb. melalui hidung dan dikeluarkan melalui mulut\r\nc. dikeluarkan melalui mulut\r\nd. dikeluarkan melalui hidung\r\n20. Posisi badan saat berenang sangat berpengaruh pada kecepatan renang. Posisi badan yang\r\nbenar saat melakkan gerakan renang gaya dada adalah ....\r\na. lurus\r\nc. melenting\r\nb. meliuk\r\nd. lurus menghadap ke bawah\r\n21. Posisi jari-jari tangan yang benar saat melakukan gerakan renang gaya dada adalah ...\r\na. dirapatkan\r\nc. direnggangkan\r\nb. ditekuk\r\nd. lurus menghadap ke bawah\r\n22. Berikut ini yang merupakan penyakit menular, kecuali ....\r\na. kanker\r\nC. panu\r\nb. deman berdarah\r\nd. TBC\r\n23. Penyakit sariawan disebabkan oleh ....\r\na. udara yang kotor\r\nc. kekurangan vitamin D\r\nb. kekurangan vitamin C\r\nd. makanan tercemar bakteri\r\n24. Organ yang diserang penyakit tubercolusis / TBC adalah ... dr\r\na hati\r\nc. paru-paru\r\nb. jantung\r\nd. ginjal\r\n25. Menumpuknya zat asam pada bagian sendi merupakan indikasi dari penyakit....\r\na. lupus sistemik\r\nc. osteoporosis\r\nb. osteo arthritis\r\nd. gaut atirtis\r\nhal 2\r\nPAT/Kelos 5/ PJOK\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. lurus</p><p>a. inti</p><p>b. bermanfaat untuk kesehatan tubuh</p><p>a. berjalan</p><p>a. A</p><p>a. FINA</p><p>c. lurus dan menghadap ke bawah</p><p>d. ikan</p><p>b. melalui hidung dan dikeluarkan melalui mulut</p><p>d. lurus menghadap ke bawah</p><p>c. direnggangkan</p><p>a. kanker</p><p>d. makanan tercemar bakteri</p><p>d. ginjal</p><p>a. lupus sistemik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "latihan-lari-bulak-balik-sambil-memindahkan-benda-batu-kecil-de-853",
            "question": "Latihan lari bulak-balik sambil memindahkan benda (batu kecil) dengan jarak 10 meter untuk mengembangkan latihan daya tahan dan kelincahan dinamakan \u2026\u00a0*     \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>utk melatih kecepatan dan kekuatan tubuh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya klu salh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-aktivitas-fisik-yang-sesuai-dengan-dengan-remaja-adala-950",
            "question": "salah satu aktivitas fisik yang sesuai dengan dengan remaja adalah aktivitas ringan. jelaskan dan beri contoh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berjalan santai ke kantor,lapangan disuruh emak ke warung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>ini </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>aktivitas </strong><strong>ringan </strong><strong>remaja </strong><strong>dirumah </strong><strong>yg </strong><strong>menggunakan </strong><strong>fisik</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-melatih-kekuatan-otot-kaki-saat-berenang-726",
            "question": "Bagaimana cara melatih kekuatan otot kaki saat berenang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banyakin joging,ngegym ,dan banganyak makan makanan bergizi dan bervitamin</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Berbicara soal olahraga, pastinya setiap orang punya pilihan favoritnya masing-masing. Hal ini sangat wajar karena kebutuhan tiap individu berbeda-beda, begitu pun kondisi fisik mereka. Tapi tahukah kamu kalau berenang merupakan salah satu jenis olahraga terbaik yang dapat melatih banyak otot dan sendi tubuh sekaligus?\n</p><p>\n</p><p>Ya, meski nggak banyak mengeluarkan keringat saat berenang, nyatanya gerakan selama latihan ini bisa membakar banyak kalori. Secara spesifik, renang ternyata juga sangat baik buat kesehatan otot, sendi, dan tulang kamu. Penasaran dengan manfaatnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jadikan jawaban terbaik ya </p><p>maaf kalau salah :)</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quis-penjaskes-10-poin-untuk-2-orang-pemenang-selamat-bagi-yg-d-674",
            "question": "+QUIS+    PENJASKES\r\n 10 POIN UNTUK 2 ORANG PEMENANG SELAMAT BAGI YG DAPAT BERUSAHA BAGI YG BELUM DAPAT \r\n\r\n\r\n\r\n1. Jelaskan cara melakukan gerakan Mengayunkan kaki\r\n\r\n2. Apa yang dimaksud dengan gerak manipulatif \r\n\r\n3. Jelaskan cara melakukan gerakan melompat tali \r\n\r\n4.Jelas jelaskan cara gerakan melempar bola mendatar \r\n\r\n5. Jelaskan cara melakukan gerakan menekuk lutut \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.tinggal mengayunkan saja</p><p>2.belum tau</p><p>3.tali di pegang ke tangan lalu putar ke belakang setelah itu di ikuti dengan kaki melompat</p><p>4.ancang ancang kaki diam tangan melempar</p><p>5.salah satu kaki kanan atau kiri ke depan lalu menekukkan lutut </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senam-lantai-7-dibawah-ini-adalah-menggunakan-alat-adalah-a-608",
            "question": "Senam    lantai\r\n7. Dibawah ini adalah\r\nmenggunakan alat adalah ....\r\nA. loncat harimau\r\nB. guling depan\r\nC. guling belakang\r\n\r\nplise tolong jawab!!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em>LONCAT</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>HARIMAU</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em><u>MAAF</u></em><em><u> </u></em><em><u>KALO</u></em><em><u> </u></em><em><u>SALAH</u></em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kyk nya </p><h2><strong>B</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>guling</strong><strong> </strong><strong>depan</strong></h2><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>klo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong> </strong><strong>T</strong><strong>_</strong><strong>T</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-luka-lecet-kecil-dapat-ditangani-dengan-a-diperban-cdipl-299",
            "question": "1. Luka lecet kecil dapat ditangani dengan....    A. Diperban\r\nC.diplaster\r\nB. Digips\r\nD.didiamkan\r\n2. Kain yang sebaiknya digunakan untuk menutup luka bakar adalah....\r\nA. Kain sifon\r\nC.kain tidak berserat\r\nB. Kain berserat\r\nD.kain broklat\r\n3. Berikut ini benda yang dapat menyebabkan luka tusuk adalah....\r\nA. Pisau\r\nC.batu bata\r\nB. Batu\r\nD.panci\r\n4. Cedera yang mungkin terjadi saat melakukan olahraga diatas, kecuali....\r\nA. Keseleo\r\nC.memar\r\nB. Kram otot\r\nD.fraktur tulang\r\n\r\nkak tolong pliss ini ulangn\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.dillester </p><p>2.kain yang tidak berserat</p><p>3.pisau</p><p>4.memar</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>C. diperban</li><li>C. kain tidak berserat </li><li>A. pisau </li><li>C  memar</li></ol><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>semoga </strong><strong>bermanfaat</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-penanganan-pertama-jika-terjadi-cidera-yg-anda-keta-251",
            "question": "Jelaskan cara penanganan pertama jika terjadi cidera yg anda ketahui \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Rest. Istirahatkan bagian tubuh yang mengalami cedera.</p><p>Ice. Letakkan bungkusan es (ice pack) pada bagian tubuh yang mengalami cedera. ...</p><p>Compressing. Balut bagian tubuh yang mengalami cedera dan ditekan agar tidak terjadi pembengkakkan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Rest (istirahat)</p><p>Saat timbul cedera, maka hal pertama yang perlu dilakukan adalah menghentikan aktivitas olahraga sesegera mungkin. Namun banyak orang tidak mengindahkan saran ini karena merasa masih kuat untuk melanjutkan olahraga.</p><p></p><p>2. Ice (es)</p><p>Pengaplikasian es dapat mengurangi rasa nyeri yang terjadi dari cedera olahraga. Ini perlu diberikan sesegera mungkin saat terjadi cedera. Maka Adji menyarankan sebelum olahraga, sebaiknya orang menyediakan kotak pendingin untuk menyimpan es yang dapat digunakan sewaktu-waktu terjadi cedera olahraga.</p><p></p><p>3. Compression (kompres)</p><p>Kompres dilakukan dengan es yang dibalut kain dan ditempelkan di daerah tubuh yang nyeri. Kompres es juga dapat mengurangi bengkak. Sayangnya, sebagian orang justru mengoleskan bagian yang cedera dengan peram kocok atau balsam yang bersifat panas. Padahal hal itu dapat membuka pembuluh darah sehingga membuatnya bertambah bengkak.</p><p></p><p>4. Elevation (pengangkatan)</p><p>Yang dimaksudkan dengan pengangkatan adalah menahan bagian yang cedera berada di posisi lebih tinggi daripada tubuh yang sedang berbaring. Tujuannya adalah untuk mengurangi nyeri dan mengurangi aliran darah ke bagian tersebut yang menambah parah inflamasi (peradangan) yang terjadi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bagian-dari-otot-otot-di-kepala-798",
            "question": "Sebutkan bagian dari otot-otot di kepala!...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Saraf kranial adalah 12 pasang saraf pada manusia yang mencuat pada otak, berbeda dari saraf spinal yang mencuat dari sumsum tulang belakang.Saraf kranial merupakan bagian dari sistem dari saraf sadar. Dari 12 pasang saraf, 3 pasang memiliki jenis sensori, 5 pasang memiliki jenis motorik dan 4 memiliki jenis gabungan. </p><p></p><p></p><p>semoga bermanfaat :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}